\begin{frame}
	\frametitle{Kürzeste Wege: Bellman-Ford}
	\headline{Idee:}
	\begin{itemize}
		\item Kürzester Weg (ohne negative Zyklen) besteht aus höchstens $n - 1$ Kanten.
		\item Nach $k$ Iterationen: $dist[u] :=$ kürzester Weg zu $u$ mit höchstens $k$ Kanten.
		\item Iteration $k \rightarrow k + 1$: $dist[u] = \min\limits_{(v, u) \in E} dist[v]' + c(v,u)$.
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Kürzeste Wege: Bellman-Ford}
	\begin{algorithm}[H]
		\DontPrintSemicolon
		\SetKwFunction{DFS}{DFS}
		\SetKwBlock{Funktion}{funktion}{}
		\SetKwInOut{Input}{Eingabe}
		\SetKwInOut{Output}{Ausgabe}
		%			
		\Input{Graph $G(V, E)$, Startknoten $s$}
		\Output{Kürzeste Distanz zu allen Knoten}
		$dist[v] \gets \infty$\text{ } $\forall v \in V \backslash \{s\}$\\
		$dist[s] \gets 0$\\
		\For{$i : 1 .. V - 1$} 
		{
			\For{$w : (u, w) \in E$} 
			{
				\If{$dist[u] + cost(u, w) < dist[w]$}
				{
					$dist[w] = dist[u] + cost(u, w)$;\\
				}
			}
		}
		\caption{\sc Algorithmus von Bellman-Ford}
		\label{algo:bellman-ford}
	\end{algorithm}
	$\Rightarrow$ Laufzeit $\mathcal{O}(E \cdot V)$
\end{frame}